---
title: Ubuntu使用问题记录
date: 2021-3-30 11:33:20
updated: 2021-3-30 11:33:20
tags:
  - Ubuntu
  - Linux
excerpt: Ubuntu linux使用的一些问题记录整理
---

## 触摸屏设备自动弹出小键盘关闭

在安装了触摸屏为主屏幕的设备上，就算没打开设置里面的屏幕键盘(on-screen keyboard)，在有输入操作的情况下，比如打开终端，文本框获得输入焦点都会弹出来，后面经过搜索发现此小键盘的名字叫caribou，是gnome桌面自带的，而且要卸载可能会附带删除一些列需要的依赖，会对系统造成破坏性，后面得知gnome-extension有一个插件可以禁用

需要安装一些依赖

```bash
sudo apt install chrome-gnome-shell
sudo apt install gnome-tweak-tool gnome-tweaks
```

然后打开自带的火狐浏览器

打开网址

https://extensions.gnome.org/extension/1326/block-caribou/

对于gnome 3.36的链接还有

https://extensions.gnome.org/extension/3222/block-caribou-36/

第一次可能需要按照提示安装火狐gnome插件，装好后刷新网页，然后点击黑色的插件开关，提示确定安装，安装好就可以了

如果不生效可以重启系统或者到设置里面打开屏幕键盘选项，然后再关闭掉

## 安装微信

最新的微信用wine3.0测试安装后出现网络连接问题，于是安装的winehq最新稳定版，可以参考官方文档安装和以下配置链接

https://wiki.winehq.org/Ubuntu

https://zhuanlan.zhihu.com/p/76331687

按照这篇文章基本上可以配置好大部分功能，但是中文为□，剪贴板没用，系统图标会另外开启一个控件出来

winetricks启动可能较慢，需要耐心等待

- 中文为□

  拷贝Windows下面的字体文件到wine的相同fonts目录下，一般只需要拷贝sim开头的字体和ms开头的字体，用通配符拷贝就行了，也可以用winetricks安装cjk字体，但是需要比较久的时间

- 剪贴板没用

  使用winetricks安装ole32动态库

- 系统图标会另外开启一个控件

  安装TopIcons Plus插件

  https://extensions.gnome.org/extension/1031/topicons/

## 双系统时间

````
timedatectl set-local-rtc 1 --adjust-system-clock
````

然后重启，要对时需要安装ntp

## 系统搬移

因为系统之前装在固态硬盘盒里面，由于不方便需要把系统拷贝到笔记本硬盘里面

记录下迁移的过程

1. 拷贝efi文件

   把固态盒里面的efi分区里的ubuntu目录拷贝到笔记本efi分区下面，使用的是DiskGenius

2. 拷贝数据文件

   在笔记本硬盘里分一个相同的区（由于我是直接一个分区安装的系统，多个分区可能需要分多个区或者直接把多个分区拷贝到/目录下面），然后用DiskGenius拷贝分区，使用的是拷贝文件的方式，不需要分区完全一样也可以操作，这样可以在笔记本上分个更大的分区来进行搬移

4. 设置新的UUID

   在ubuntu上用gparted给新的boot所在的分区设置新的UUID，用来区分之前的分区

3. 修改efi分区中EFI/ubuntu/grub.cfg文件

   修改配置文件使得能够找到boot分区

4. 修改/boot/grub/grub.cfg

   主要是修改一些加载参数，包括所在的磁盘位置、格式、UUID等，也可以在能够进入grub菜单后选择高级模式，用ubuntu自带的recovery tool修复grub引导

分区复杂的可能还需要修改/etc/fstab文件

附：

grub配置文件实例（带old为旧的文件，文件内容少的为efi分区中的配置文件）：

https://gist.github.com/helywin/ff10c1e9e8c0180992941a978929b604

chroot方式修复可以参考：

https://zhuanlan.zhihu.com/p/106129271

## 装完ROS后更新CMake

首先否定掉任何和卸载老cmake 的方法，因为这样会导致和cmake相关的ros包全部会被删除

实际上升级只需要把cmake源码下载下来，然后安装通常编译然后sudo make install，因为在PATH环境变量下面，`/usr/local/bin`在`/usr/bin`前面，编译安装的cmake在`/usr/local/bin`下面，命令行执行cmake会找到编译的

```
/opt/ros/melodic/bin:/home/jiang/.local/bin:/usr/local/sbin:/usr/local/bin:/usr/sbin:/usr/bin:/sbin:/bin:/usr/games:/usr/local/games:/snap/bin
```

## 使用HDMI转VGA接口第二显示器分辨率过低的问题

使用的是海备思的转接头，显示器设置页面不显示显示器型号，而显示“unknown display”，查找资料说是edid没有成功获取，具体说明页面：

https://forum.ubuntu.com.cn/viewtopic.php?t=467072

按照提到的方法，先在Windows下面下载**EDID Manager** ，找到对应的第二显示器型号导出bin文件

然后到ubuntu下面修改`/etc/X11/xorg.conf`文件，文件不存在就创建，加入以下内容

```
Section "Screen"
    Identifier     "Screen1"
    Device         "Device1"
    Monitor        "Monitor1"
    DefaultDepth    24

    Option         "ModeValidation" "AllowNon60hzmodesDFPModes, NoEDIDDFPMaxSizeCheck, NoVertRefreshCheck, NoHorizSyncCheck, NoDFPNativeResolutionCheck, NoMaxSizeCheck, NoMaxPClkCheck, AllowNonEdidModes, NoEdidMaxPClkCheck"

    Option         "CustomEDID" "DFP-0: /etc/X11/ACR03FB.edid.bin"

    Option         "metamodes" "DFP-0: 1920x1080 +1080 +0"

    SubSection     "Display"
        Depth       24
    EndSubSection
EndSection
```

配置文件参考了：

https://askubuntu.com/questions/516946/configuring-multiple-monitors-to-use-custom-edids

其中DFP-0需要用其他工具比如NVIDIA X server获取到信息，+1080是屏幕在笔记本屏幕右边加偏移

修改后重启系统，在显示设置界面就看到有更高的分辨率了